\section{Rammer for vandmiljøet}

% \begin{frame}{Overtilførsel af næringsstoffer}
%   Landbrug og punktkilder udleder fosfor, kvælstof og andre næringsstoffer. Overtilførsel af næringsstoffer kan medføre:
%   \begin{itemize}
%     \item \textbf{\textit{Eutrofiering af overfladevand}}, hvor høj vækst i planteplankton skaber uklart vand og iltsvind til skade for vegetation og dyreliv.
%   \end{itemize}
%   \vfill
% \end{frame}
\begin{frame}{Overtilførsel af næringsstoffer}
  Landbrug og punktkilder udleder fosfor, kvælstof og andre næringsstoffer. Overtilførsel af næringsstoffer kan medføre:
  \begin{itemize}
    \item \textbf{\textit{Eutrofiering af overfladevand}}, hvor høj vækst i planteplankton skaber uklart vand og iltsvind til skade for vegetation og dyreliv.
    \item \textbf{\textit{Kvælstofforurening af grundvand}}, der kan være sundhedsskadeligt og bidrage til eutrofiering gennem udstrømning til overfladevand.
  \end{itemize}
\end{frame}

% \begin{frame}{EU’s Vandrammedirektiv (2000)}
%   \textbf{Direktivet fastlægger rammerne for:}
%   \begin{itemize}
%     \item Overvågning og opnåelse af \textit{"god"} økologisk og kemisk tilstand for overfladevand og grundvand.
%   \end{itemize}
%   \textbf{Tre planperioder med forskellig dataafgrænsning og metodik.}
%   \vfill
% \end{frame}
\begin{frame}{EU’s Vandrammedirektiv (2000)}
  \textbf{Direktivet fastlægger rammerne for:}
  \begin{itemize}
    \item Overvågning og opnåelse af \textit{"god"} økologisk og kemisk tilstand for overfladevand og grundvand.
  \end{itemize}
  \textbf{Tre planperioder med forskellig dataafgrænsning og metodik:}
  \begin{enumerate}
    \item[VP1:] Vandplanerne 2009-2015.
    \item[VP2:] Vandområdeplanerne 2015-2021. Gælder til de bliver afløst.
    \item[VP3:] Vandområdeplaner 2021-2027 (forsinket).\\
    \textit{Efter politisk aftale af 4/10-2021 \href{https://www.ft.dk/samling/20201/almdel/MOF/bilag/366/2340807/index.htm}{forventes} følgende forløb:}
    \begin{itemize}
      \item 3 måneder til færdiggørelse af udkast.
      \item 6 måneders høringsperiode for udkastet.
      \item 6 måneder til evt. justering pba. høringssvar.
      \item \textit{Dvs. den endelige behandling kan blive forsinket indtil 2023.}
    \end{itemize}
  \end{enumerate}
\end{frame}
